% 情報基礎B LaTeX サンプルファイル
% ============================================================
% 
% 文章クラスを指定
% 
\documentclass[12pt,a4paper]{jsarticle}


% ============================================================
% 
% プリアンブル
% 
% 文章のタイトル
\title{私の○○県自慢}
% 著者名
\author{仙台 太郎 {\tt B7TB9999}}
% 日付
\date{\today}
% パッケージ
\usepackage{ascmac}             % 色々な修飾を可能にするパッケージ
\usepackage{amsmath,amssymb}    % 複雑な数式を扱うためのパッケージ
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx} % 図を取り込むためのパッケージ
\usepackage{url}                % 文章中で URL を扱うためのパッケージ
% 独自のコマンドの定義

% ============================================================
% 
% 文章本体の始まり
% 
\begin{document}                % ここから \end{document}までの間が文章本体
% ----------------------------------------
% 標題と概要の出力
% ----------------------------------------
% 標題の出力
\maketitle

% ----------------------------------------
% 本文の開始
% ----------------------------------------
\section{はじめに}
この文章は○○県の魅力を紹介する．
○○は太平洋に面し，北には▽▽山脈，東に××川をいだく自然豊かな県である
(図\ref{fig:outline})．
県庁所在地は○○市，県花はネコジャラシ．平成26年1月1日時点の
人口は123万5467人\cite{県別人口}である．
\begin{figure}[htbp]
  % サンプルのため，図の読込部分はコメントアウトしてある．
  % \includegraphics[height=4cm]{outline.pdf} 
  \caption{○○県の概観}
  \label{fig:outline}
\end{figure}

以下では，○○県が日本一の生産量を誇る△△と，
全国に誇る特産品である☆☆，そして
○○県を訪ずれる方にお勧めしたいアクティビティである□□を紹介する．
\section{○○県は△△で日本一}
\section{○○県の特産品，☆☆}
\section{○○県では□□が楽しめる}
\section{おわりに}
本文章では，自然が豊かで見所満載の○○県の魅力を紹介した．
具体的には，まず，○○が△△の生産量で日本一であり，
全国の生産量の **\% に及ぶことを示した．次に，
次に，○○の特産品である☆☆について，
その歴史的経緯と特徴を述べた．
最後に，最近注目を集めるアクティビティである□□について，
その魅力を紹介し，○○県のどこで行なえるのかを示した．
% ----------------------------------------
% 参考文献(thebibliography)環境 ここから
% vvvvv
\begin{thebibliography}{99}
\bibitem {文献1} 仙台次郎: 東北大学七不思議, 青葉出版会, 2015.
\bibitem {県別人口} 総務省: 住民基本台帳に基づく人口，人口動態及び世帯数, 2014.
\end{thebibliography}
% ^^^^^
% 参考文献環境 ここまで
% ----------------------------------------

\end{document}
% 
% 文章本体の終わり
% ============================================================
